莊定賢：抹黑警方 極端無恥 絕不容忍黑衣魔破壞香港繁榮穩定 13歲的女兒於學校被體育老師灌輸可怕訊息

批有報道偏頗放大警察武力 不提暴徒私刑惡行以偏概全

香港文匯報訊（記者 文森）香港暴力示威活動愈演愈烈，香港警察機動部隊校長、總警司莊定賢日前在接受傳媒採訪中表示，近期的暴力行為是他入行以來所面對過最危險的局面，但相信絕大多數香港人都想恢復和平的生活；港人都不想生活在罪惡、破壞、暴力的恐懼中：「這是我們（警方）為之奮鬥的目標，去保護這一座了不起的城市。」

莊定賢曾服役於英國皇家海軍，是香港回歸時留下來的英國籍警察之一。目前，他擔任警察機動部隊總部校長一職。曾在2014年違法「佔中」的行動中遭暴徒襲擊頭部，血流滿面仍堅持奮戰，贏得了「爆頭警司」的綽號。

斥許智峯縱暴是立會之恥

此前，他在示威現場怒斥泛暴派立法會議員許智峯的短片在網上廣泛流傳。片段中，許智峯正阻撓警員執法，要他們「走」，莊定賢怒斥道：「先生，如果暴力停止，警察就會離開。......你在縱容暴力，你是立法會的恥辱！」

英籍的莊定賢愛港情操不亞於土生土長的香港人，絕不容忍黑衣魔破壞香港繁榮穩定，面對泛暴派以謊言抹黑警隊、打擊市民對警隊的信任，他更是恨之入骨。

他近日在接受傳媒訪問時強調，警方過去半年所使用的武力是與暴亂嚴重程度相稱的、合理的。有些媒體利用暴力衝突中一兩個瞬間所拍到的照片，意圖抹黑警方使用過度武力，這種做法極端無恥。

他解釋，一場暴力衝突可能長達三四小時，現場的情形可能對警方極度危險，但有些報道卻以偏概全，只提警方的武力，卻隻字不提暴徒的殘酷不仁、濫用私刑及暴力。

女兒遭老師「語暴」 不能接受

維護社會公義的香港警察不但屢遭受無理指責，警員本人和家人也經常受到騷擾和威脅。莊定賢表示，自己13歲的女兒於學校被體育老師灌輸一個可怕的訊息：「你的父親（即莊定賢）所從事的工作令人感到噁心，你應該對他的警察身份感到失望。」

莊定賢直言，作為一名警察，可以被人針對其工作或個人，但倘若針對他的家人及兒女，這是絕對不能接受，也不是一個文明社會容許的事情。

被害妄想症

莊定賢

畜牲小隊頭目, 白皮豬退休就返英國

邊個做狗就係要搞佢全家

英國幾時制裁佢等佢世世代代做支那人

篇新聞點解好似睇過幾十次

佢最近又同人扑咪

有冇爆頭相睇

我覺得佢冇諗過返英國

同葉問個仆街鬼頭好似樣

呢個鬼頭一定會被清算

英藉白皮豬已經受訪過好多次講差唔多既野

返唔返到都要令英國人以佢為恥

白皮豬

死狗一隻

番大灣區啦

「你的父親（即莊定賢）所從事的工作令人感到噁心，你應該對他的警察身份感到失望。」

莊定賢直言，作為一名警察，可以被人針對其工作或個人，但倘若針對他的家人及兒女，這是絕對不能接受，也不是一個文明社會容許的事情。

擺明係針對你既工作及個人喎，咁都不能接受？

當年位手足無直接將佢爆頭擊殺非常可惜

抹黑年青人 極端無恥 絕不容忍警賊魔破壞香港繁榮穩XXXX

等祖家制裁你啦，仆街

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

返唔到，大波驊試過。

一返就變成回祖國首都接受治療，成個時空門咁。